［求教］50吋顯示器想當電視用

屋企突然有部50吋1080 FHD LED monitor, 想放響廳當電視, 但有啲技術問題想向大家請教下...
1) 如果想可以普通andoid tv咁，即係睇netfliex, youtube, 睇到所有免費台，係咪買個andoid box就搞掂？有無推介？
2）因為仲有nowtv睇波, ps4打機等，但得一個hdmi位，其他包括dvi, dp, rgb/ A/V, Component，我想加轉插，咁就唔洗用死一個hdmi..但唔知應該用邊幾個位好。求指教